【中印爆衝突】解放軍5死11傷 印3士兵被殺 戰狼外交官：印軍兩次越境挑釁

中印邊界關係緊張，印度傳媒今日（16日）報道，印度陸軍一名官員與兩名士兵在拉達克與中國解放軍對峙期間被殺害。《環球時報》記者王雯雯（Wang wenwen）在Twitter發帖「報道指衝突造成解放軍5死11傷」。胡錫進在微博亦寫到：「中印兩國軍人在加勒萬河谷爆發嚴重肢體衝突，印方稱，印軍有3人死亡。據老胡緊急向知情人士瞭解，我方也有人員傷亡。我要在這裡對印度人說，千萬不要把中國的克制誤判為軟弱，千萬不要在中國面前傲慢自大。中國確實不想與印度衝突，但決不怕衝突。希望印度不要忘記歷史教訓，保持自知之明。若她在中印邊境地區挑起更大衝突，對她自己和對地區都不可能有任何好處。希望她不要從中國這裡討進一步的教訓」。

根據印度官方聲稱，中國軍方殺害3名印度士兵，其中包含喀什米爾地區拉達克（Ladakh）加勒萬河谷（Galwan valley）的軍營指揮官；事件發生於15日晚上，相信將令中印兩國緊張關係推至1975年來的最惡劣情勢。

聲明指出，就在雙方高級軍事官員舉行會晤，打算趨緩緊張情勢時，中印軍方於15日晚間的對峙變得暴力並造成傷亡；印方損失的為一名軍官為兩名士兵，但聲明未有提及中方是否有人員傷亡。但聲明卻指出，雙方高級軍事官員目前正在開會以緩和局勢。據報道，邊境高級部隊指揮官開始會談之前，邊境兩側已有大批部隊集結了好幾週。

中國外交部發言人趙立堅今日在例行新聞發布會上說：「印度軍隊嚴重違反了我們的共識，兩次越境進行非法活動，挑釁和攻擊了中國人員，導致兩國之間發生了嚴重的人身衝突。」

打自慰反擊戰未

Kashmir clash: 20 Indian troops killed in fighting with Chinese forces

預言要成真了